★【武漢肺炎】德研究：病毒可殘留物體表面9天

2019冠狀病毒病（武漢肺炎、COVID-19）究竟要如何防疫，確認感染源及途徑尤其重要，德國一項最新研究指出，若以人類病原體能在無機物上附着並存活最多9天而言，新冠肺炎患者接觸過的物品及其表面，也有可能有相同現象。

該項研究由《醫院感染雜誌》（Journal of Hospital Infection）刊出，研究人員為進一步了解新型冠狀病毒，試圖從相似且研究較清楚的病毒進行分析，如沙士（SARS）和中東呼吸症候群冠狀病毒（MERS）。

科學家針對SARS及MERS進行22項研究，發現在特定溫度範圍內，人類病原體在物體表面能夠存活的時間，最大值為9天（病毒量1000萬，塑膠表面，室溫），而作為對照，麻疹病毒在物體表面的存活時間通常為2個小時（病毒量5000，鋁表面，21度）。

報告指出，上述研究的病毒，通常在木頭、紙張、鋁、塑膠和玻璃上，能夠存活約4到5天時間，而這些物品或材質是人類每日生活中，極為常見且大量碰觸的東西。格里夫斯華爾德大學（Greifswald University Hospital）醫生坎普夫（Günter Kampf）指出，通常這些病毒能維持較長時間的生命，得利於較低的溫度及較高的濕度。

72小時仲唔夠而家變9日

遲d 90日

之前改左嫁啦 5日

明星足球隊 羅鈞滿 有CSi 口罩

中國終於發明到樣世界第一嘅嘢